卓悅前人事部主管一家三口 涉欺詐公司4049萬 擅加自己及同事人工

卓悅化妝品前人事部主管涉使用權力，與在同一部門任職的兒子，在8年間欺詐公司4049萬元，其中2700多萬被指存入其丈夫戶口。一家三口被控欺詐及洗黑錢共5罪，今在高院受審。控方陳辭指出，母子二人多次向自己發出比原本月薪高數倍的薪金，又擅自加同事薪金，及以其他人名義發薪，但將款項存入一家三口的個人戶口。

3名被告為母親喬美齡（64歲）、兒子夏定邦（41歲）及父親夏偉成（70歲）。

控方陳辭指出，喬美齡否認於2004年5月至2011年3月，欺騙卓悅共4049萬元及洗黑錢約3770萬元。她於2004年5月加入卓悅任職人事部經理，被捕時為人事部主管，最高薪金25,100元。其間她運用職權多次向自己發薪，曾發薪7萬元。

夏定邦則否認欺騙卓悅共1236萬元及洗黑錢1064萬元。他於2004年8月加入卓悅任職人事部文員，被捕時則為人事部助理經理，入職時薪金為6500元。他被指在案發期間與其母多次向自己發薪，並與母親欺騙公司稱發薪予35名人士，惟有關金額全數存入3名被告個人戶口，涉款1486萬元。

夏偉成並非卓悅員工，他否認於2004年6月至2011年3月期間洗黑錢2705萬元。案發期間，逾2705萬元被存入其個人戶口。

喬美齡亦被指擅自向4名員工加薪，涉款288萬元。至2011年，一名人事部員工轉職其他部門時，被發現薪金比正常高。公司聘請會計檢視公司帳目，揭發事件，母子二人2011年3月被解僱。3被告終在2016年被捕。

11年炒魷魚 16年先拉？

盜賊門

被捕時為人事部主管，最高薪金25,100元
被捕時則為人事部助理經理，入職時薪金為6500元。

呃呃埋埋幾千萬

全家入去坐

點解咁撚on9
公司check下盤數都知乜事

上市公司咁耐先發現😂

咁大間公司無In House audit架咩

主管先兩萬五 難怪hr咁鍾意壓人價

啲Auditor 死曬?拉返晒出黎鞭啦, 落咁撚多飛機Mark

主管級25k
已經可以係公司隨心所欲

成間公司會唔會太垃圾

呢個人事部值得升佢去做FC啦

自己壓鳩人價之後就加自己人工
HR9 真係犀鳩利, 好撚野

成間公司無人check數

分紅黎架?

咁低人工既

佢冇即刻移民真係戇鳩，抵佢俾人拉

個title 好似好大咁，但人工咁奀

他於2004年8月加入卓悅任職人事部文員，被捕時則為人事部助理經理，入職時薪金為6500元。
睇番前面啦

冚家坐監，會唔會有家庭倉

就係壓鳩人地價 原價就報上去
但差價落返自己戶口 FAT FAT

成4000萬, 不過都70歲, 唔知坐完監仲有無命享

JW條仔

曼谷預支蜜月 JW慳住卓悅太子爺荷包

間公司CFO, account死架？

要嘔返出來的

掛住屌JW

個女人自己就係，香港好多公司人事部=會計部

發覺叫親定邦都係奸仔黎

痴撚線公司

正路識玩就一早轉走晒/收埋晒

公司未來老闆娘

可能轉走曬lu

SARS後嘅2004年

衰貪心

唔係老母係主管最高薪金兩萬五
個仔係經理入職6500

唔知講入職有咩用

點解佢會認為冇人知？

呢D唔駛in house audit 都應該知啦

堂堂上市公司呃左咁多錢先但到
班IA真係炒哂佢都唔抵可憐

仲想去IN
不了

主管得二萬五？

門市sales 人工超勁

Auditor廢既？

其實佢地8年前就革職 咁提被捕時薪金有咩用

04 年呀 都唔算好差了 呢d 垃圾公司

邊間公司做 Audit

求教學，呃完即刻移民去台灣

夏家陷家產啦!!!!!!!!!!

auditor炒得

香港愈來愈多呢啲689式犯罪

所以話HR係垃圾部門係冇講錯㗎

好多公司一定要放broad leave

一handover 條數好大機會有人知

assistant manager得6.5k

大撚把所謂主管經理都係搵得果兩萬幾蚊架啦 你估兒登仔咩 fg50k?

好明顯有親 少少少少俾你陰下陰下冇所謂 當養住你一家三口 你愈做愈過份咪出事 11年炒唔報警應該睇在親戚份上 16年告應該係有人唔知衰啦

卓悅

你認真？

PC狗做2年都佢過佢

毅進警察輕鬆跳到四萬

正解。

洗哂喇

25k 係2011年 都7年前

唔知其他同事知唔知佢地係母子?

四千萬咁狼
仲日日係度返工 夠pop

乜撚audit
食屎啦

Aco hea下都3皮

hr狗👍🏻

弱智

做hr都係八婆

成班炒撚哂車
Jw條仔係太子爺唔撚係打工

吞左4千幾萬 咁耐先知

應該一早知，應該有人太撚過份先要揚出黎

嗰幾年都係PwC做audit
放晒飛機定真係連續幾年都抽唔中sample呀

牽涉上市公司啲數，諗定同證監解畫都得啦

我做四年IT狗計底薪都高過佢，點呃到成四千萬？

請親戚朋友我公司全部都係

PwC又贏

美金下嘛

望望個AutoPay report都知唔對數啦

好想瘋狂入卓悅打工

佢地in完人壓價，員工公司2面都講對方要求現金票出糧，中間轉手賺差額？

sales 應該有佣
可能就係個個月拎起少少過俾自己
sales如果冇懷疑的話一般好少會返頭check
(HR狗麻撚煩當然都係原因 )

如果真係咁沙膽個個月都咁做
Auditor嫌個數細冇睇，過到骨都唔奇

每個月出幾皮嘢畀自己7年又邊呃到4千萬
應該做咗其他嘢

一年出多五百萬糧都check唔到

大公司跌左幾百萬真係唔會察覺倒

上市公司都世界級管理

啲 內部審核應該直接炒哂佢

咪話出多左其他同事糧但入落丈夫account囉

嗰筆唔係入咗佢個仔數？

11年果陣有2萬5唔算低。 果陣差佬入職先萬8

似係hr manger 條撚樣整左堆dummy 員工

仆你個街人事部主管係咪全HR最大?都係得2萬5?
醫管局HR最大個粒應該25萬

邊間AUDIT架,死出黎認左佢啦

主管唔係supervisor咩 25k好正常
如果部門最大應該係Head of HR / HR Director

CHO 都得，不過叫到親戚入公司，多數都好高lv 啦

其實佢 3 個都幾撚on9

2011 被人炒 , 2016 先被捕
4, 5 年都仲唔撚著草去其他國家

部門主管 唔係 department head ?